【逃犯條例】立法會法律顧問質疑修訂逃犯條例形式 函政府促解說

立法會下周一（6日）會就修訂《逃犯條例》，再度召開法案委員會。立法會法律顧問較早時致函政府，就修訂《逃犯條例》提出多項質疑，要求政府解說。

立法會法律顧問指出，1997年立法會曾召開法案委員會討論《逃犯條例》，當時的政府認為，與內地移交逃犯的安排應分開處理，在此後的階段再立法。法律顧問如今要求政府澄清（clarify），為何現行卻以修例，用「特別移交安排」來處理逃犯移交事宜。

法律顧問續稱，1997年當局曾表明，一次過移交個案安排是用以補充長期雙邊協議，可藉此增加合作的司法管轄區數目，當中所有程序及保障都會繼續應用。法律顧問稱，由此可見，一次過的移交逃犯安排，是用以補充雙邊協議，一貫亦需在立法會訂立附屬法例，故要求政府說明，為何今次在3月的文件中卻稱現行安排並不可行。

法律顧問稱，1998年保安局提交保安事務委員會的文件中，指出與中國內地訂定逃犯協議，有5項指導原則，包括應考慮「一國兩制」原則、兩地之間的法律，和司法制度差異等；法律顧問要求政府說明，5項指導原則如何應用在修例的特別移交逃犯安排中。

幫手拉布？

hoball

開始有燶味了~~林鄭今朝口風都開始轉軟

解決提出問題既人 應該會換左個法律顧問

蠢人治港

立法會秘書處 (法律事務部)
法律事務部負責就法案及附屬法例擬備法律報告，並就與委員會議事程序有關的法律事宜，向立法會各個委員會提供意見。秘書處的法律顧問亦是立法機關的法律顧問，就與立法會議事程序有關的法律事宜，向立法會主席及立法會秘書提供意見。

根據《基本法》第71條，立法會主席由議員互選產生。第六屆立法會主席的選舉於2016年10月12日，即新一屆立法會任期開始的首次會議上舉行，並由梁君彥議員當選為第六屆立法會主席。

梁君彥:修訂逃犯條例直上大會未必可取

【逃犯條例】法案具爭議 梁君彥：引《議事規則》91條未必可取

呢件事證明

係任何議題上，商人同埋外國勢力嘅取態比起民意更重要

民意係抗爭上，最多只係一粒籌碼

民意係抗爭上，算乜撚籌碼

燒到去有錢就會有人千方百計出聲, 燒唔到去就冇事
所以話遊行有用? 就算早個星期個場遊行唔出現
今日結果都會係一樣.
大家繼續返工
之後班商人係上面自己DEAL 對自己最有利的事情

支持林太企硬

政府好怕俾人覺得遊行有用？

假膠post都唔識分？

又唔見你cap我po學宛嘅文同埋逆統戰攻略？

sorry自
冇留意

問下黃永有咩講

乜你唔覺得比起民意、公聚言論

商家嘅反對同埋美國領事嘅發言先係最大嘅助力咩？

既然係咁
點解唔將外國勢力拉入戰場？例如係
白宮

英國

歐盟

澳洲

利用網絡輿論，包括所有社交平台(ig,fb,twitter,lihkg,hkg, etc)將香港入面有關外國利益同埋外國公民嘅議題發散去外國

當然外國唔係蠢嘅，唔會話香港人求救下就幫，所以行文要以外國公民/商人嘅角度出發(香港唔少人有外國護照啦)

例如逃犯條例嘅petiton可以要求白宮回應如何保障在港美野公民嘅安全、如果俾人引渡會點做、要求重新檢視/凍結香港關係法等

咁做嘅好處係每個人只需要online 簽個名就得，而人數夠就可以迫外國回應，俾到壓力政府，而且可以引起外國媒體關注報道

缺點就當然係主動權係外國政府度，佢哋會點處理完全無辦法估計，就算佢哋冷處理都吹佢唔脹

無論如何，香港對於中國嘅價值就在於其立足國際，可以係外匯、貨物同埋技術輸入、外國投資等做到白手套。所以如果可以做到遊行以外嘅慣用手段，相信會有啲作用

大口狗出手

一啲行禮如儀既書信往來就打哂飛機
保安局求撚其寫啲野回覆左就搞撚掂啦 大家做埸戲就扯哂旗